[
    {
        "id": 1666,
        "question": "Soylu, asil bir soydan gelen (kimse)",
        "letter": "A",
        "answer": "Asilzade"
    },
    {
        "id": 1744,
        "question": "Geminin rüzgar almayan yanı",
        "letter": "B",
        "answer": "Boca"
    },
    {
        "id": 747,
        "question": "Güç veya tehlikeli bir işe girişirken kişinin kendisinde bulduğu güven",
        "letter": "C",
        "answer": "Cesaret, Cesaretlilik"
    },
    {
        "id": 547,
        "question": "Atomda proton ve nötronun bulunduğu merkezi kısım",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çekirdek"
    },
    {
        "id": 1398,
        "question": "Aynı cinsten onluk bir küme",
        "letter": "D",
        "answer": "Deste"
    },
    {
        "id": 205,
        "question": "Başlangıcı belli olmayan zaman, öncesizlik",
        "letter": "E",
        "answer": "ezel"
    },
    {
        "id": 1320,
        "question": "Genellikle boyna bağlanan, bir tür ince ipek kumaş",
        "letter": "F",
        "answer": "Fular"
    },
    {
        "id": 235,
        "question": "Sözde, sanki",
        "letter": "G",
        "answer": "güya, gûya"
    },
    {
        "id": 1866,
        "question": "ZEVKİ İÇİN PARA HARCAMAKTAN KAÇINMAYAN KİMSE",
        "letter": "H",
        "answer": "Hovarda"
    },
    {
        "id": 1605,
        "question": "Birinin iyi niyetini kötüye kullanma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstismar, istismar etme, istismar etmek"
    },
    {
        "id": 1939,
        "question": "Küp şekere göre daha büyük boyutta özellikle Erzurum yöresine ait şeker türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıtlama, Kıtlama Şeker"
    },
    {
        "id": 1705,
        "question": "Sıvıları ölçmede kullanılan, bir desimetreküp hacminde ölçü birimi ",
        "letter": "L",
        "answer": "Litre"
    },
    {
        "id": 1616,
        "question": "Miras bırakan kimse",
        "letter": "M",
        "answer": "Muris"
    },
    {
        "id": 949,
        "question": "Nikel'in simgesi",
        "letter": "N",
        "answer": "ni"
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Bir ülkenin askeri kuvvetlerinin tümü",
        "letter": "O",
        "answer": "ordu"
    },
    {
        "id": 658,
        "question": "Beğendiği bir durumda olma, beğendiği şeye benzeme çabası",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özenti, Özentilik, Özenme, Özenmek"
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Yalan söylediğinde burnu uzayan roman karakteri",
        "letter": "P",
        "answer": "pinokyo"
    },
    {
        "id": 390,
        "question": "Üzerinde boks yapılan, çevresi kordonla çevrilmiş yer",
        "letter": "R",
        "answer": "ring"
    },
    {
        "id": 415,
        "question": "Bir şey bildirmek için verilen işaret",
        "letter": "S",
        "answer": "sinyal"
    },
    {
        "id": 430,
        "question": "Saydam, yalın, açık",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şeffaf"
    },
    {
        "id": 767,
        "question": "Mecazi anlamda kızdırma maksadıyla şaka yollu konuşmak",
        "letter": "T",
        "answer": "Takılmak"
    },
    {
        "id": 1132,
        "question": "Şalvarı bele bağlamak veya torba, kese vb. şeylerin ağzını büzmek için bunlara geçirilen bağ",
        "letter": "U",
        "answer": "uçkur"
    },
    {
        "id": 1134,
        "question": "Bir devletin egemenliği altında bulunan toprakların tümü, diyar, memleket",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ülke"
    },
    {
        "id": 479,
        "question": "Polisi ilgilendiren olay veya olaylar",
        "letter": "V",
        "answer": "vukuat"
    },
    {
        "id": 901,
        "question": "Özel gezinti gemisi",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yat"
    },
    {
        "id": 1836,
        "question": "HAYVANLARI İNCELEYEN BİLİM DALI",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zooloji"
    }
]